msgid "ChinaDNS-NG is a tool for resolving DNS poisoning. You can find how it works and usage here:"
msgstr "ChinaDNS-NG使用黑白名单和中国IP范围列表来解决DNS污染，详细工作原理和使用方法见："

msgid "github project"
msgstr "github 项目地址"

msgid "RUNNING"
msgstr "运行中"

msgid "NOT RUNNING"
msgstr "未运行"

msgid "General Setting"
msgstr "基本设置"

msgid "Route Setting"
msgstr "路由表设置"

msgid "Rules Update"
msgstr "规则更新"

msgid "White List"
msgstr "域名白名单"

msgid "Black List"
msgstr "域名黑名单"

msgid "Enable"
msgstr "启用"

msgid "use Fair_Mode"
msgstr "使用公平模式"

msgid "Enable the Fair_Mode"
msgstr "启用公平模式"

msgid "Enable the Fair_Mode or use the Compete_Mode"
msgstr "启用公平模式，否则系统运行在竞争模式，默认使用竞争模式，仅当可信 DNS 返回速度快于国内 DNS 时采用公平模式"

msgid "Listen Port"
msgstr "监听端口"

msgid "Listen Address"
msgstr "监听地址"

msgid "Custom CHNRoute List (White Domain List)"
msgstr "自定义墙内路由表（白名单）"

msgid "Edit the content of custom white domain list file (/etc/chinadns-ng/whitelist.txt)"
msgstr "编辑自定义域名白名单文件（/etc/chinadns-ng/whitelist.txt）的内容"

msgid "Use CHNRoute File"
msgstr "使用的墙内路由表（白名单）文件"

msgid "Choose white domain list file, domains in white list will use China DNS servers. You can choose one of these or use any other file:"
msgstr "选择使用的域名白名单文件，白名单中的域名将使用国内DNS服务器进行解析。你可以从以下文件中选择或者使用其他文件："

msgid "(custom CHNRoute list, you can edit it below)"
msgstr "（自定义墙内路由表文件，你可以在下面修改其内容）"

msgid "(default CHNRoute list, can be updated automaticly)"
msgstr "（默认墙内路由表文件，可以自动更新）"

msgid "Custom GFWRoute List (Black Domain List)"
msgstr "自定义墙外路由表（黑名单）"

msgid "Edit the content of custom black domain list file (/etc/chinadns-ng/blacklist.txt)"
msgstr "编辑自定义域名黑名单文件（/etc/chinadns-ng/blacklist.txt）的内容"

msgid "Use GFWRoute File"
msgstr "使用的墙外路由表（黑名单）文件"

msgid "Choose black domain list file, Domains in black list will use trusted DNS servers. You can choose one of these or use any other file:"
msgstr "选择使用的域名黑名单文件，黑名单中的域名将使用可信DNS服务器进行解析。你可以从以下文件中选择或者使用其他文件："

msgid "(custom GFWRoute list, you can edit it below)"
msgstr "（自定义墙外路由表文件，你可以在下面修改其内容）"

msgid "(default GFWRoute list, can be updated automaticly. If you use SSR+, don't use gfwlist file for black list.)"
msgstr "（默认墙外路由表文件，可以自动更新。如果你使用SSR+，不建议使用GFWlist做黑名单，因为GFWlist中的域名会走SSR+的隧道进行解析）"

msgid "China DNS Servers"
msgstr "国内 DNS 服务器地址"

msgid "Trusted DNS Servers"
msgstr "可信 DNS 服务器地址"

msgid "Use commas to separate multiple ip address, Max 2 Servers"
msgstr "使用逗号分隔多个 IP 地址，最多使用两个服务器"

msgid "match chnlist first"
msgstr "国内路由表优先"

msgid "match chnlist first, default is gfwfirst"
msgstr "优先匹配国内路由表，默认是优先匹配国外路由表"

msgid "reuse_port"
msgstr "多进程端口复用"

msgid "reuse_port，for Multi-process load balancing"
msgstr "多进程负载均衡，提升性能"

msgid "accept no ip"
msgstr "接受无ip地址的应答"

msgid "accept reply without ipaddr (A/AAAA query)"
msgstr "接受 qtype 为 A/AAAA 但却没有 IP 的 reply"

msgid "timeout_sec"
msgstr "查询超时时间 秒"

msgid "repeat_times"
msgstr "同一地址对可信 DNS 发送查询包数量"

msgid "Auto Update"
msgstr "自动更新"

msgid "Update Now"
msgstr "立刻更新"

msgid "Auto update China ipset and route lists at 3:00 on Saturday"
msgstr "每周六3:00自动更新中国IP范围列表和路由表文件"

msgid "Refresh"
msgstr "更新"

msgid "Refresh..."
msgstr "正在更新，请稍候.."

msgid "Refresh OK!"
msgstr "更新成功！"

msgid "Refresh Error!"
msgstr "更新失败！"